{
    "question": "Hubungan kerjasama ekonomi dengan ham",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "menghargai pendapat orang lain misanya dalam hal jual beli",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "manfaat-aktivitas-perikanan-terhadap-keadaan-sosial-dan-ekonomi-957",
            "question": "Manfaat aktivitas perikanan terhadap keadaan sosial dan ekonomi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menambah lapangan pekerjaan<br>menambah penghasilan masyarakat<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.)Ekonomi semakin meningkat<br>2.)Kelangkaan barang semakin sedikit<br>3.)Lapangan krja smakin bnyk<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-wacana-berikut-selama-limatahun-tterakhir-stabilitas-395",
            "question": "Perhatikan wacana berikut:    selama limatahun tterakhir, stabilitas nilai tukar rupiah terhadap uang asing menunjukkan keadaan yang kurang menguntungkan. untuk mengatasinya, maka pemerintah Indonesia mengambil kebijakan dengan cara menurunkan suku bunga perbankan dan menggalakan sector usaha riil agar stabilitas ekonomi bisa dijaga.\r\nMEnyimak kasus diatas, buatlah analisa tentang upaya mengatasinya disertai alasan yang logis masing2 dua macam, yaitu:\r\na. Bagi masyarakat\r\nb. Bagi pelaku usaha\r\nc. Bagi pemerintah\r\n\r\nPlease jawab yaaah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Upaya mengatasinya :<br><br>1) Masyarakat = Masyarakat diwajibkan untuk menggelarkan berbagai macam usaha agar bisa didagangkan dengan nilai riil yang cukup besar. Kedua, diupayakan agar usaha yang dilakukan menggunakan bahan-bahan bekas, selain harga yang murah, barang bekas dapat menghasilkan karya yang ciamik dan indah.<br><br>2) Pelaku Usaha = Sudah seharusnya, pelaku usaha menggalakkan usahanya dengan keras, dengan diwujudkannya berbagai macam usaha hemat energi dan lebih bernilai jual tinggi.<br><br>3) Pemerintah = Semestinya pemerintah membuka berbagai macam pabrik sebuah perindustrian, agar bisa menipisi berbagai macam tingkat pengangguran yang bisa mengganggu nilai riil Indonesia terhadap mata uang asing.<br><br>Okay ? @Liwed Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-positif-dan-negatif-unesco-bagi-indonesia-974",
            "question": "Dampak positif dan negatif UNESCO bagi Indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampak positif yaitu bisa memperkenalkan kebudayaan indonesia ke negara luar<br>dampak negatif\u00a0 nya kurang tau aku.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "UNESCO <br>: positif : <br>membantu mempatenkan budaya indonesia <br>memberikan dukungan moril dan materiil dalam pelestarian buday <br><br>negatif : kalau telat mempatenkan bisa di klaim negara lain\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-antara-anglo-dengan-tungku-561",
            "question": "Apa perbedaan antara anglo dengan tungku?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbedaan anta ra aglo dan tungku adalah:<br>tungku adalah alat yang digunakan untuk memasak dengan bahan bakar kayu bakar sedangkan aglo adalah alat yang digunakan untuk memasak dengan bahan arang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-tanggal-tanggal-31-desember-2012-koperasi-sukamaju-memperol-467",
            "question": "pada tanggal tanggal 31 desember 2012. koperasi sukamaju memperoleh SHU 8.500.000. berdasarkan rapat anggota, jasa pengurus 10%, jasa usaha 40%, jasa simpanan 30%, cadangan modal 20%. penjualan kpd anggota 3.800.000, jmlah modal koperasi 4.500.000. kemudian via memiliki simpanan di koperasi 600.000 dan jmlah pembelian 400.000. hitunglah SHU via?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada tanggal tanggal 31 desember 2012.<br>SHU 8.500.000. <br>cost\u00a0\u00a0jasa\u00a0<u></u><span>pengurus 10%, = 850 000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0jasa usaha 40%, = 3400\u00a0000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 jasa simpanan 30%, \u00a0= 2550\u00a0000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0cadangan modal 20%. = 1700000<br><br>penjualan kpd anggota 3.800.000, <br>jmlah modal koperasi 4.500.000. <br><br>\u00a0via memiliki simpanan di koperasi 600.000 <br>\u00a0jmlah pembelian 400.000. <br>\u00a0SHU via adalah <br>\u00a0 jasa simpanan\u00a0600 000 / 4500 000 * 2550000 = \u00a0340 000<br>\u00a0 jasa usaha \u00a0400 000 / 3800 000 *3400 000 =\u00a0</span><span>\n  <span>357894.7</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-aktivitas-pertanian-pada-masa-praaksarahindu-budha-803",
            "question": "Bagaimanakah aktivitas pertanian pada masa praaksara,hindu-budha dan islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pra Aksara : berburu dan meramu, belum ada pertanian\u00a0<br><br>Hindu budha : sudah ada pertanian tapi lebih ke sub sistem yaitu memproduksi dan mengkonsumsi sendiri<br><br>Islam : Bertani tapi sudah mulai berdagang!\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-neraca-perdagangan-mengalami-deficit-663",
            "question": "Mengapa neraca perdagangan mengalami deficit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "idono.................................<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "meningkatnya defisit perdagangan minyak dan gas bumi (migas) yang \nmencapai 9,73 miliar dollar AS. Meski perdagangan non migas mengalami \nsurplus sebesar 3,48 miliar dolar AS namun defisit perdagangan migas \nmenjadi penyebab melemahnya neraca perdagangan Indonesia. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskanjelaskandan-sebutkan-jenisjenisbentukbentuk-kerjasama-351",
            "question": "Tuliskan,jelaskan,dan sebutkan jenisjenis/bentukbentuk kerjasama antar negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Kerja Sama ekonomi Bilateral<br>2. Kerja Sama Ekonomi Multilateral: a. kerja sama regional<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  b. kerja sama internasional<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Bentuk-Bentuk Kerja Sama Ekonomi Antarnegara<br>a. Kerja Sama Ekonomi Bilateral<span><br></span>Kerja\n sama ekonomi bilateral adalah kerja sama ekonomi antara dua negara. \nContoh: pinjam-meminjam modal antara Indonesia dengan Jepang. <br><span>\nb . Kerja Sama Ekonomi Multilateral<span><br>\nKerja sama multilateral adalah kerja sama yang dilakukan oleh banyak negara.</span></span>\n<span>\n1) Kerja sama regional<br><span><br>\nKerja sama regional adalah kerja sama antara beberapa negara dalam satu kawasan. Contoh: ASEAN, MEE, dan lain-lain.<br></span><span>2) Kerja sama internasional<br></span><span>Kerja\n sama internasional adalah kerja sama antara negara-negara di dunia dan \ntidak terbatas dalam satu kawasan. Contoh: IMF, ILO, OPEC, dan \nlain-lain.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aktivitas-penduduk-yang-dominan-di-dki-jakarta-di-yogyakata-jaw-627",
            "question": "Aktivitas Penduduk yang dominan di DKI Jakarta, DI Yogyakata, Jawa barat, Banten dan Jawa tengah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jakarta : Perkantoran, perdagangan, <br> Jogja : gajauh beda dgan jakarta\u00a0 <br>Jawa barat : bertani, perkebunan, dagang, biro, perkantoran<br>banten: gajauh beda dgan di Jawa barat dan Jakarta<br> Jawa tengah : perkebunan dan tani<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "DKI Jakarta: Pertanian, Perdagangan<br>DIY: Industri, Pertanian, Perdagangan<br>Jawa Barat: Pertanian<br>Banten: Pertanian<br>Jawa Tengah: Pertanian",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1bagaimana-aktivitas-pertanian-pada-masa-praaksarahindubudhada-362",
            "question": "1.bagaimana aktivitas pertanian pada masa praaksara,hindubudha,dan islam    2.jika hasil pertanian antar wilayah tidak sama apa yang akan terjadi,dan berikan penjelasan interaksi antar wilayah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Aktivitas pertanian pada masa <br>praaksara - masih berpindah pindah tergantung seberapa subur nya suatu lahan\u00a0,<br><br>hindubudha - mulai dapat memperbarui kesuburan tanah, namun belum ada barter\u00a0<br><br>islam - sudah cukup modern dan perdagangan mulai maju\u00a0<br><br><span>jika hasil pertanian antar wilayah tidak sama apa yang akan terjadi,dan berikan penjelasan interaksi antar wilayah<br><br>- setiap wilayah memiliki iklim yang berbeda, pada tahap ini proses yang terjadi masih secara barter, saat mulai ditemukan alat tukar maka perdagangan menjadi lebih maju\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}